［求指教］數學jj請入 #adore#

如果呢個curve x同y-axis 都無formula 全部得個數字
可以點樣搵到任何一點既tangent line既slope?

小弟數學幼稚園程度，虛心求教

啲點數量係finite而polynomial degree冇上限嘅可以有無限條unique嘅線

搵兩個接近點連起黎

(x-r)^2 + y^2 = r^2
where r is the radius of circle
0≤x≤r
0≤y≤r

入落excel 有得plot直線，會比個slope你

咩程度數學先 如果係大學可能用兩三點approximate個dy/dx 同 second derivative？

利申9up

有冇成條題睇睇呀

條function似degree of 2
求奇用條線上面3點
然後用interpolating polynomial去approximate條function
搵到條function之後就可以take derivative with respect to x

Chebyshev Differentiation matrix

有數字係點有法？

姐係其實個graph係我自己用data plot出黎既
咁X-axis就係cost黎既
但我想搵到邊一點係最efficient 咁我諗住睇下邊一點個slope係最斜應該就係果點最高efficiency啦
(我都唔知咁諗岩唔岩 )

你直接比data啦

我唔清楚細節係點
但係要efficient唔係應該睇per cost(y/x)
睇slope做咩

因為佢就算y/x都係一直上升, make唔到conclusion

太多好難比

y/x一路升dy/dx都會一路升㗎喎

做Interpolation再d佢？

dy/dx positive only
dy/dx唔一定升

試下take log 再做linear regression

係，你啱